(無間道 vs 無間道) 官問為何准毛氈遮面 認人手續只露眼 警司：唔知點解

官問為何准毛氈遮面
認人手續只露眼 警司：唔知點解
13,547
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■蕭旭成否認自稱非法社團幹事。資料圖片
■蕭旭成否認自稱非法社團幹事。資料圖片
【14K龍頭案】
【本報訊】警方透過行動拘捕一名疑自稱是黑幫14K龍頭的退休漢，對方否認自稱非法社團幹事罪受審。控方透露被告參與認人手續時要求戴浴帽、眼鏡及以毛氈遮掩，負責警司一一答允，最終被告僅露出雙眼，而卧底男警則認錯人。法官昨連番質疑有關安排，皺眉反問：「被告遮咁多地方，塊面有幾多地方可以睇到？仲點認？」又指認人片段中被告擅將毛氈拉高遮鼻，警司稱現在才看到被告「拉高咗」。
記者：蘇曉欣

控方昨傳召負責該次認人手續的警司黃志威作供，庭上並播放認人片段。片中所見被告蕭旭成（68歲）由律師陪同下戴口罩、太陽眼鏡及帽子步入認人房間。黃先要求被告除下太陽眼鏡，被告雖然照做，但原來太陽眼鏡下仍戴有另一副深色框的眼鏡，被告遂要求其他8名戲子都要戴上類似眼鏡。

未發現連鼻遮蓋
接着黃叫被告除口罩，惟被告稱自己面部受傷，要求戴口罩參與認人手續，但最終又改變主意，要求所有戲子與他一樣將黑色毛氈拉高以遮傷口。認人手續開始前，被告再要求由1號調去3號位置，又要求所有人戴浴帽遮蓋髮型及眉毛，黃也一一答應，最後卧底未能在認人手續中認出被告。
法官陳仲衡看片期間，見黃起初答應被告戴口罩的要求，即問：「認人戴口罩咁點認？」黃指曾要求被告拉低口罩露出嘴唇，但最終認為只要看到被告的雙眼及鼻便可以。之後被告改變主意要求拉高毛氈，陳官即再質問黃「點解」，黃僅稱是被告律師指示，陳官再追問「你係唔知點解定冇問點解？」黃答「唔知點解」。及後陳官稱片中看到被告擅將毛氈拉高至遮掩鼻子，問黃是否同意，黃聞言稱現在才看到，認人過程中則未有留意。
辯方盤問時質疑當日認人過程長達11分鐘，黃竟完全未有發現被告毛氈遮鼻，黃回應當時已開始認人手續，「會睇住證人（卧底男警）多過入面」，又稱手續已盡量做到公平。案件今續。
案件編號：DCCC988/15

下一則
台婦涉手機扑家翁頭

無間道

無間道電影國語主題曲
作詞：林夕
作曲：伍樂城
編曲：伍樂城
演唱：劉德華/梁朝偉

華：我要為我活下去 也代你活下去 捱極也未曾累
偉：忘掉我有沒有在陶醉 若有未來依然要去追
華：生命太短 明日無限遠 始終都不比永遠這樣遠
偉:不理會世上長路太多 終點太少 木馬也要去繼續轉圈

華:明明我已晝夜無間踏盡面前路 夢想中的彼岸為何還未到
偉:明明我已奮力無間 天天上路 我不死也為活得好

華及偉:有沒有終點 誰能知道 在這塵世的無間道

偉:生命太短 明日無限遠 始終都不比永遠這樣遠
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
華:不理會世上長路太多 終點太少 木馬也要去繼續轉圈

偉:明明我已晝夜無間踏盡面前路 夢想中的彼岸為何還未到
華:明明我已奮力無間 天天上路 我不死也為活得好

華及偉:有沒有終點 誰能知道 在這塵世的無間道

華:如何能離開失樂園 偉:能流連忘返總是情願
華:要去到極樂迢長路遠 偉:吃苦中苦
華:苦中苦 偉及華:亦永不間斷

華及偉:明明我已晝夜無間踏盡面前路 夢想中的彼岸為何還未到
明明我已奮力無間 天天上路 我不死也為活得好
快到終點 才能知道 又再回到起點 重頭上路

做到警司都係咁

拍笑片咩

好似呢首好聽D, 可能聽慣

無間道 - 劉德華 獨唱版 MV

最後一句笑咗出嚟